陳肇始：接種疫苗的好處大於風險

食物及衛生局長陳肇始出席本台節目時表示，目前已有20多萬人預約接種內地科興疫苗，當中約7.2萬人已經接種。她說，一名63歲有長期病患和呼吸道病史的男子，接種內地科興新冠疫苗後兩日死亡，令近日平均每日都少了人預約接種，指市民要「諗清楚」、先詢問家庭醫生，都是人之常情和正常。

陳肇始指，已預約接種疫苗後無按時到場的個案不多，政府日後一旦知道出現個案，就開誠布公，盡量解答市民疑慮。她重申，兩款供港疫苗都獲政府批准緊急使用，專家檢視後亦認為疫苗安全有效，品質符合要求，強調接種疫苗的好處大於風險。

原文網址：

真，幫香港清曬啲藍絲廢老

但直到依家我淨係見到兩條老野死左

當g那北京都唔建議60歲以上接種科興
香港班官為左奶共同清貨可以去到幾盡

死完100%唔會中
直頭冇撚曬風險
我黨又贏

科興採用陰陽隔離方式 使接種者毋須擔心受感染
成功率 100%

然後藍絲會話，快D 批國藥過黎啦

主語係咩?
邊個既好處

原來佢講嘅好處唔係指支疫苗，係指支疫苗嘅用途

科興為香港解決老年問題、減少財政負擔作出巨大貢獻

岩呀！早死早享受